反歧視，愛香港，請支持明日大嶼計劃

【糾正錯誤：明日大嶼】

昨日特首鄭月娥發表任內第二份施政報告，規劃出無數德政，我們對此擊節讚賞，無條件支持報告內的所有建議。

施政報告中最為觸目的莫過於「明日大嶼」計劃，計劃在投資大概一萬億（即一兆）大嶼山一帶填海興建1700公頃人工島，預計將容納110萬人口，惠及二十多萬個家庭。預計二十年後落成。

這宏觀而有創建的項目正是急香港所急。一來，以現在每日150個國內同胞來港的人口增長速度，20年正好增加一百一十萬人口。明日大嶼計劃，正好可以安置這些國內同胞。事實上，在中國經濟爆破已經幾乎成為事實的今日，每日只接濟150個同胞的速度實在有違國際人權責任，香港亦有道德義務開放邊境，但在本港極右法西斯勢力如此強頑的情況下，鄭月娥依然肯拿一兆出來，已是十分難得。實際上，她替香港人下了早應作出的道德決定！

坊間不少人對「一兆」這數字感到恐懼。事實上，這一兆並非一次過支付，而是未來20年的總投資額。換言之，不過是一年500億，每日1億3千6百萬，每人19.5元而然。19.5元，連這點少錢都不肯付的人，不是歧視新移民，就是右翼法西斯。

19.5，就是一個連麥當勞超值套餐都買不起的價值。19.5，連過一次紅磡隧道都做不到，今次施政報告加價後，就是連半條都過不到！那麼，我們願意每日食少一次麥當勞、過少半次紅隧，維持這生活二十年，來盡我們的道德義務嗎？

一邊是活生生，有血有肉的110萬國內同胞，大家等著團聚、來港一展所長以及在未來的選舉中投下他們神聖的一票；另一邊則是一餐麥當勞或半條紅隧的隧道費。我想傻的都懂得選擇。

在這重大的道德抉擇面前，難道我們還要計較全球暖化會不會令海位上漲，人工島會不會陸沉，海豚懂不懂避開施工地點嗎？問這些問題的人有人性嗎？

反歧視，愛香港，請支持明日大嶼計劃

樓主係咪籮柚痕

哇, 拆細每十秒一毫丫笨.

曲page來

樓主老母俾人輪緊

我根本就歧視新移民，什至想打獲佢地

岩 應該立即取消美國香港關係法 開放香港邊境 香港居民等於中國公民

咪法西斯啦，屌你

曲？每日比19.5敵人係咩宣傳黎

支持樓主
正線抽擊

曲線Facebook page黎架

問題係 邊個想幫新移民

連登太多小學雞，玩曲線會有反效果

曲到咁明顯都睇唔出

我人工時薪加多19蚊仲好喇

你知唔知喺連登好多人剩係睇標題

曲撚到圓

睇正負評就知Child登由一大堆只睇Topic唔睇內文又只識跟風既小朋友主導

這宏觀而有創建的項目正是急香港所急。一來，以現在每日150個國內同胞來港的人口增長速度，20年正好增加一百一十萬人口。明日大嶼計劃，正好可以安置這些國內同胞。事實上，在中國經濟爆破已經幾乎成為事實的今日，每日只接濟150個同胞的速度實在有違國際人權責任，香港亦有道德義務開放邊境，但在本港極右法西斯勢力如此強頑的情況下，鄭月娥依然肯拿一兆出來，已是十分難得。實際上，她替香港人下了早應作出的道德決定！
以防有人真係睇唔明曲線（反話）

填人工島只為安置未來150新移民
本地人依舊冇屋住！
庫房清袋，本地人將面對加稅、cut福利等等